一位年青人既愚見

我成日都覺得中共花咁多心機，不惜一切代價同手段都要操控香港無非係覺得香港哩個地方擁有佢地想得到既野

作為一個入世未深既年青人我無咁既能力同智慧去斷定中共想要啲咩。可能係庫房，可能係國際金融中心哩個名堂，可能係為咗一帶一路既發展，可能只係單純想壓制異見去證明自己既執政手段，我睇唔透。

但係從中共一直對西方言論自由風氣以及司法獨立既不認同，對國內互聯網同西方產物既限制以及一帶一路既發展中共好明顯想製造一道可以同西方國家抗衡既勢力，而香港對中共既戰術成敗有關鍵既影響力。所以中共以強烈既打壓務求控制香港人其實只係一種手段，手執與西方列強對抗既底牌先係中共更進一步既目標。

因此忽視民意可以話係理所當然，因為中共一直鄙視民眾既力量，六四又好，今次二百萬人上街又好。對中共而言人民只係一個數字，一個可加可減既數字，唔足以同列強對峙。只要唔係有利用價值既中共都唔會加以看待。得失講句，以現時既營勢不論修例撤回與否未來既我地都難逃中共既操控，赤化只係時間既問題。

但係我仍然支持同中共對抗，因為我都唔希望香港淪為中共係國際舞台上既扯線公仔，用完即棄既道具。不過用盲力掙扎受傷既只會係自己，要中共鬆挷我地就要有籌碼。所謂脅天子以令諸侯，如果香港真係有中共渴求既利用價值，我地都應該用哩點阻止中共繼續侵蝕香港既核心價值。

我知我既片面之詞其實毫無建設性，更加唔算得上係對策。仲要用哩番說話要求咁多位係前線努力既巴絲再接再厲係非常唔負責任，但係哪怕係一線用黎抗爭既想法我都唔想抹殺。我更加希望大家明白今次抗爭既結果唔一定決定左我地香港人既未來，我地仍然有方法同中共對抗，改變我地係中港關係上既被動位置。同中共既抗爭未到最後都唔算輸，唔好因爲今次既結果放棄我地所剩無幾既希望。

TL;DR: 醉翁之意不在酒，中共係都要控制香港無非係因為我地仲有利用價值，只要有價值就仲有可以同中共對抗既手段，今次既成敗唔一定決定我地既將來